\section{Reguły biznesowe}
Poniżej przedstawione zostały reguły biznesowe charakteryzujące system obsługi magazynu.

\subsection{Towary}
Towar jest podstawową jednostką przechowywaną w magazynie. Każdy towar jest opisany przez następujące cechy:
\begin{itemize}
	\item nazwa,
	\item kod kreskowy,
	\item kategoria,
	\item jednostka miary,
	\item stan początkowy (początkowa ilość towaru w magazynie),
	\item cena sprzedaży.
\end{itemize}

Możliwe są następujące operacje:
\begin{itemize}
	\item dodawanie towaru,
	\item edytowanie towaru z wyłączeniem bezpośredniej edycji stanu początkowego, który jest cechą ustalaną na podstawie dokumentów PZ, WZ oraz korekt magazynu,
	\item usuwanie towarów, które nie znajdują się w żadnym z dokumentów PZ, WZ lub korekcie magazynu.
\end{itemize}

Ponadto dla każdego towaru możliwe jest określenie stanu minimalnego oraz maksymalnego w magazynie, od którego zależna będzie możliwość dokonania operacji przyjęcia zamówienia, wydania zamówienia oraz korekty stanu magazynu.

\subsection{Dokumenty}
W systemie wyróżnione są trzy typy dokumentów: PZ, WZ oraz korekta stanu magazynu.

\subsubsection{PZ}
Dokument PZ jest dokumentem powiązanym z procesem przyjęcia towaru.
Dokument PZ zawiera:
\begin{itemize}
	\item numer dokumentu: PZnr\_kolejny\_dokumentu/rok, np: PZ1/2003,
	\item dane wystawcy (magazynu),
	\item dane kontrahenta,
	\item datę operacji,
	\item dane towarów wraz z ilością przyjętych towarów -- wartość ta dodaje się do stanu towaru w magazynie,
	\item cenę towaru, ustalaną indywidualnie dla każdego dokumentu PZ,
	\item łączną cenę towarów.
\end{itemize}

\subsubsection{WZ}
Dokument WZ jest dokumentem powiązanym z procesem wydania towaru.
Dokument WZ zawiera:
\begin{itemize}
	\item numer dokumentu: WZnr\_kolejny\_dokumentu/rok, np: WZ1/2003,
	\item dane wystawcy (magazynu),
	\item dane kontrahenta,
	\item datę operacji,
	\item dane towarów wraz z ilością przyjętych towarów -- wartość ta odejmuje się do stanu towaru w magazynie,
	\item cenę towaru, ustalaną indywidualnie dla każdego dokumentu WZ (cena towaru z danych towaru to tylko sugestia),
	\item łączną cenę towarów.
\end{itemize}

\subsubsection{Korekta stanu magazynu}
\begin{itemize}
	\item data korekty,
	\item numer dokumentu: Knr\_kolejny\_dokumentu/rok, np. K1/2013,
	\item dane towarów, których stan podlega korekcie,
	\item nowy stan towaru,
	\item suma modyfikowanej ilości towarów na dokumencie.
\end{itemize}

\subsubsection{Korekta PZ}
Korekta PZ jest dokumentem analogicznym do dokumentu PZ, z zastrzeżeniem, iż odnosi się ona do już istniejącego dokumentu PZ oraz dane z korekty PZ muszą być zgodne z danymi dokumentu PZ do którego ta korekta się odnosi -- w korekcie może znaleźć się tylko podzbiór towarów z dokumentu PZ a ilości poszczególnych towarów na korekcie nie mogą przekraczać ilości towarów oryginalnego dokumentu.

Ponadto:
\begin{itemize}
	\item numer dokumentu: PZknr\_kolejny\_dokumentu/rok, np PZk1/2013 (numer kolejny dokumentu nie jest w żaden sposób powiązany z jakimkolwiek numerem istniejącego dokumentu),
	\item cena towaru w korekcie PZ ustalana jest niezależnie od ceny z oryginalnego dokumentu PZ,
	\item ilość towaru w korekcie PZ odejmuje się od stanu towaru w magazynie.
\end{itemize}

\subsubsection{Korekta WZ}
Korekta WZ jest dokumentem analogicznym do dokumentu WZ, z zastrzeżeniem, iż odnosi się ona do już istniejącego dokumentu WZ oraz dane z korekty WZ muszą być zgodne z danymi dokumentu WZ do którego ta korekta się odnosi -- w korekcie może znaleźć się tylko podzbiór towarów z dokumentu WZ a ilości poszczególnych towarów na korekcie nie mogą przekraczać ilości towarów oryginalnego dokumentu.

Ponadto:
\begin{itemize}
	\item numer dokumentu: WZknr\_kolejny\_dokumentu/rok, np WZk1/2013 (numer kolejny dokumentu nie jest w żaden sposób powiązany z jakimkolwiek numerem istniejącego dokumentu),
	\item cena towaru w korekcie WZ ustalana jest niezależnie od ceny z oryginalnego dokumentu WZ,
	\item ilość towaru w korekcie WZ dodaje się od stanu towaru w magazynie.
\end{itemize}

\subsection{Przyjęcie towaru}
Z procesem przyjęcia towaru powiązane są następujące operacje:
\begin{itemize}
	\item utworzenie dokumentu PZ,
	\item edycja dokumentu PZ -- dowolne pole, zmiany ilości przyjętego towaru wpływają na stan towaru w magazynie,
	\item usunięcie dokumentu PZ -- usunięcie dokumentu PZ powoduje aktualizację (odjęcie) ilości towarów, które były uwzględnione w tym dokumencie.
\end{itemize}

\subsection{Wydanie towaru}
Z procesem wydania towaru powiązane są następujące operacje:
\begin{itemize}
	\item utworzenie dokumentu WZ,
	\item edycja dokumentu WZ -- dowolne pole, zmiany ilości przyjętego towaru wpływają na stan towaru w magazynie,
	\item usunięcie dokumentu WZ -- usunięcie dokumentu WZ powoduje aktualizację (dodanie) ilości towarów, które były uwzględnione w tym dokumencie.
\end{itemize}

Dodatkowo można wskazać przyjęcie towaru, do którego odnosi się to wydanie towaru: wtedy możliwe jest wskazanie wydawanego towaru, który był kiedyś przyjęty za pewną kwotę, a tym samym możliwe jest obliczenie zysku ze wydania towaru/wskazanie marży z towaru)